---
title: 初次使用layui
date: 2018-05-04 22:53:35 Fri
modify: 2018-05-04 22:53:35 Fri
tag: [layui]
categories: Web
author: wmsj100
mail: wmsj100@hotmail.com
---

# 初次使用layui

## 概述
- 经过了俩年时间的前端工作，现在接触一个框架最先考虑的就是模块化，其实开始就有看到`layui`的模块化，但是因为习惯使用了`requireJs`，所以根本就没有思考就直接引入了`requireJS`
- 后来因为页面的弹框要拿数据，然后就想到了`cookie.js`这个`jQuery`的插件，然后把这个模块也引入了。
- 操作`DOM`当然要使用`jQuery`了，所以把它也引入了，到现在才发现，其实直接使用`layui`就可以完全解决这些问题，而且它还可以解决的更好。
- 只是习惯性的思维就认为完成这样的操作就需要陆续引入那些插件。
- 趁这个机会好好学习`layui`和`django`这俩个框架。
